\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Ensayo IA: Un Enfoque Moderno}
\author{Carlos Agurio Rodriguez Lopez}
\date{02 de Marzo del 2021}

\begin{document}
\maketitle
Al comenzar a leer este capítulo 26 del libro IA un enfoque moderno
aprendí que plantea o retoma pensamientos, situaciones filosóficas que
se llevaron a cabo hace tiempo atrás, que intentaron solucionar algunas
cuestiones relacionadas con la IA en que si es posible que las máquinas
actúen de forma inteligente igual que las personas, y si así fuera,
¿Tendrían mentes? el libro menciona que en los primeros 25 capítulos se
ha estudiado sobre la IA en sí misma y en este capítulo 26 revisan
pensamientos filosóficos.

Como primera instancia se menciona una hipótesis de la IA débil que
afirma que es posible que las máquinas actúen con inteligencia o quizá
mejor como si fueran inteligentes de de la misma manera se habla sobre
una hipótesis de la IA fuerte que esta firma que las máquinas si piensan
realmente ( opuesto al pensamiento simulado) y también mencioné quiere
la mayoría de investigadores de IA dan por hecho la hipótesis de la hita
débil y no les importa la hipótesis de la guía fuerte con tal con que
funcione su programa no les interesa si se llama simulación de
inteligencia o inteligencias real. en el punto 1 del capítulo 626 a las
menciona que algunos y los ojos han intentado demostrar que la guía es
imposible que las máquinas no tendrán una posibilidad a futuro de actuar
inteligentemente y donde se menciona un argumento que dan por alto a la
investigación en IA.

A continuación, se han formulado las preguntas que si ¿Las máquinas
pueden pensar? y se cuestiona que no está bien definida por lo que da
como resultado considerar esto como dos concepciones siguientes:

¿Pueden volar las máquinas?

¿Pueden nadar las máquinas?

Entonces aquí se menciona que la mayoría de las personas están de
acuerdo en que la respuesta a la primera cuestión sobre si las máquinas
pueden pensar es correcta, sí pueden pensar, pero la respuesta a la
segunda cuestión y a la tercera seria que no, sin embargo, las
preguntas, ni sus respuestas afectan en absoluto a las vidas laborales
de los ingenieros ni a los de los usuarios finales de sus productos.

Por lo tanto Alan Turing sugirió que en vez de preguntar si las máquinas
pueden pensar deberíamos de preguntarnos si las máquinas pueden aprobar
un test de inteligencia constructiva de comportamiento conocido como el
test de Turing esta prueba realizada para que el programa mantenga una
conversación durante 5 minutos mediante mensajes escritos en línea o con
un interrogador, tiene que averiguar si la conversación se está llevando
a cabo con un programa o con un Interlocutor si el programa engaña al
interlocutor un 30\% por ciento, éste pasará la prueba.

Alan Turing afirmaba que hacia el año 2000 un computador con un
almacenamiento de 10\textsuperscript{9} unidades podría programarse lo
suficientemente bien como para pasar esta prueba pero no estaba en lo
cierto. A su vez Turín también examinó una gran gama de posibles
objeciones ante la posibilidad de las máquinas inteligentes incluyendo
virtualmente y aquellas que han aparecido medios siglo después de que
apareciera su artículo llamardo ``Computing Machinery and Intelligence''
publicado en 1950.

A continuación, se presenta un argumento de incapacidad, que afirma que
una máquina nunca puede hacer X, aquí Turín, X lo muestra de la
siguiente manera.

``Ser amable, ser guapo, simpático, tener iniciativas, tener sentido del
humor, distinguir lo correcto de lo erróneo, cometer errores,
enamorarse, aprender de la experiencia, tener tanta diversidad de
comportamientos como el hombre, hacer algo realmente nuevo, etc.''

Turing tuvo que utilizar su intuición para tratar de adivinar esto, que
en un futuro sería posible, pero nosotros tenemos esa capacidad de poder
mirar hacia atrás y ver qué es lo que hacen, o ya pueden hacer las
computadoras, es inevitable pensar que las computadoras actualmente
hacen muchas cosas que anteriormente eran sólo del dominio humano y aquí
podemos decir que existen programas que juegan ajedrez, a las damas, y a
otros juegos, comprueban autografía de los documentos de los
procesadores de texto, conducir coches y helicópteros, diagnosticar
enfermedades, y solo por mencionar algunos, ya que existen muchos
ejemplos de lo que podría hacer las computadoras, han hecho pequeños
pero importantes descubrimientos en astronomía, en la química, en la
mineralogía, en la biología, la informática y otros campos que necesitan
mucha demanda.

Es claro que las computadoras pueden hacer muchas cosas también, tan mal
o mejor que el ser humano, incluso cosas que las personas que requieren
mucha intuición y entendimiento humano, esto no significa que las
computadoras se utilizan en la intuición y el entendimiento, si no para
realizar estas tareas las cuales no forman parte del comportamiento y se
afrontan muchas cuestiones debido a que es la primera afirmación sobre
los procesos mentales que se requieren para producir un comportamiento
dado, suele ser equivocada. También que existen todavía muchas tareas en
donde las computadoras no sobresale incluida la tarea de Turing de
mantener una conversación abierta.

También en este capítulo habla sobre una afirmación que consiste en que
el comportamiento humano es demasiado complejo para poder captarse
mediante unos simple juegos de reglas, y es debido a que los
computadores no pueden dar, nada más que seguir un conjunto de reglas,
no pueden generar un comportamiento tan inteligente como el de los
humanos, en IA la incapacidad de capturar todo en un conjunto de reglas
lógicas, a esto se le denomina problema de cualificación.

Por consiguiente, muchos filósofos han afirmado que una máquina que pasa
el test de Turing no quiere decir que esté realmente pensando, que sería
solamente una simulación de la acción de pensar, dada la pregunta
¿Pueden pensar las máquinas de verdad? Esta objeción fue prevista por
Turing, esto es lo que llama el argumento de la conciencia que dice que
la máquina tiene que ser consciente de sus propias acciones y estados
mentales. Estos se relacionan estrechamente con la fenomenología, el
estudio de la experiencia directa, es decir, la máquina tiene que sentir
emociones realmente, otros la relacionan con la intencionalidad, esto se
refiere a que en la cuestión de si las creencias, deseos y otras
representaciones supuestas de la máquina son en verdad algo que
pertenece al mundo real, entonces a lo que responde Turing es que la
cuestión no está bien definida, que en vez de argumentar constantemente
sobre este punto de vista, es \emph{usual} mantener la convención
educada de que todos pensamos.

Por otra parte se habla de la teoría del funcionalismo que dice que un
estado mental es cualquier condición causal inmediata entre la entrada y
la salida bajo esta teoría funcionalista dos sistemas con procesos
causales relacionados, tendrían los mismos estados mentales, por lo que
un programa informático podría tener los mismos estados mentales que una
persona.

Por otra parte se habla de la teoría del naturalismo biológico dice que
los estados mentales son características emergentes de alto nivel que se
originaron por procesos neurológicos de bajo nivel en las neuronas, y lo
que importa son las propiedades de las neuronas, dado esto, no se pueden
duplicar justo en la base de algún programa que tienen la misma
estructura funcional, con el mismo comportamiento de entrada y salida
por lo que necesitaremos que el programa se ejecutará en una
arquitectura con la misma potencia causal que las neuronas, esta teoría
no dice por qué las neuronas tienen esta potencia causal ni tampoco qué
otra instanciaciones físicas podrían tenerlas o no.

Para examinar estos dos puntos de vista se cuestiona el problema de
mente-cuerpo que cuestiona cómo se relacionan los estados y los procesos
mentales con los estados y los procesos del cuerpo específicamente
hablando del cerebro, también se generaliza el problema como un problema
de arquitectura-mente para que sé pueda hablar sobre la posibilidad de
que las máquinas tengan mentes.

Para esto hay que remontar tiempo atrás con René Descartes quién fue
quien abordó este tema, de como un alma inmortal interactúa con un
cuerpo mortal y concluyó diciendo que el alma y el cuerpo son dos tipos
de cosas diferentes, una teoría dualista. La teoría monista
frecuentemente llamada materialismo mantiene que no existen cosas tales
como almas inmateriales sino sólo objetos materiales dado esto los
estados mentales tales como sentir dolor o saber que alguien está
montando un caballo, son estados del cerebro.

También se examina una clase particular de Estado mental las actitudes
proposicionales conocidas también como Estados intencionales esos
Estados como creer reconocer desear temer y otros más que se relacionan
con algunos aspectos del mundo exterior.

Es decir, los Estados intencionales tiene una conexión necesaria con
otros objetos del mundo externo, Por otra parte sea argumentado que los
Estados mentales son Estados del cerebro y de aquí que los Estados
mentales de identidad o no identidad se deberían determinar amaneciendo
completamente dentro de la cabeza sin hacer referencia al mundo real,
para examinar este dilema se presentan varios experimentos del
pensamiento que intentan separar los estados intensionales de sus
objetos externos.

Se toma también una ética para desarrollar IA, qué debemos tener en
cuenta si debiéramos hacerla o no, dado el caso de que los efectos de la
tecnología de la A ser más negativos que positivos sería responsabilidad
moral de cada persona en su campo de redirigir su investigación. muchas
de las veces el uso de nuevas tecnologías ha tenido efectos negativos no
intencionados. Como por ejemplo que las personas podrían perder sus
trabajos por la automatización por lo que se prevé que la economía
industrial moderna llegue a depender solamente de computadores y la
selección de programas de ella en particular, Por lo que se predice que
hacia el año 2099 existirá una fuerte tendencia hacia una fusión del
pensamiento humano en el mundo de la inteligencia de la máquina ya no
existiría una distinción clara entre los hombres y las computadoras. se
hace mención de una palabra. el trashumanismo, que se refiere al
movimiento social qué ansia el futuro, si dado el caso que los robots
adquirieran conciencia, entonces tratarlos como máquinas, podría ser
inmoral.

El capítulo 27 IA: presente y futuro Habla sobre dónde se encuentra la
IA actualmente y hacia dónde iría.

En El primer apartado del capítulo 27 estudia los componentes de un
agente inteligente para avalar lo que se conoce y lo que no en el
segundo apartado hacer lo mismo, pero en una arquitectura completa de
los agentes en el tercer apartado se pregunta si el diseño de agentes
racionales es el objetivo adecuado en primer lugar y por último en el
cuarto apartado se examinan las consecuencias del éxito.

En el primer apartado también hace mención a una interacción con el
entorno a través de sensores y actuadores ya que durante mucho tiempo en
la historia de la IA ,esto ha sido un punto débil ya que los sistemas y
a se construyeron de tal forma que los humanos tenían que proporcionar
las entradas e interpretar las salidas mientras que los sistemas
robóticos se centraban en áreas de trabajo de bajo nivel en donde el
razonamiento y la planificación de alto nivel se centraban en áreas de
trabajo de bajo nivel en donde el razonamiento y la planificación de
alto nivel estaban totalmente ausentes. Y también de una incertidumbre
de identidad, tan pronto como empecemos a hablar de objetos y de algún
lugar incierto no conocemos qué objeto es cuál.

\end{document}
